Moisa wallitsusse polest anti ülles Daniel Raudoskil et temmäl om moisa polest aigo anto omma maja ärrä osta 1 Dezembri kuu päiwäni Aggä siis kui Daniel Raudask ei olle omma maja ärrä ostno, annap moisa temmä maja ütte teise perremehhel ärrä. Ja palleltas mõtsa karjama ärrä kündmisse perräst.
Lintel Kristian Pedoskil selle et temmä omma karja ja mötsma ärrä om kündno nõuwap moisa wallitsus kui Kristian 50 Rubla rahha tahhab ärrä maksa siis jättäb herra maja weel temmä kätte.
Kristian Pedosk Lubbas 1 Dezembril se 50nt Rubla rahha ärrä tuwwa, ja kui Kristian ei lubbamist ei täidä ja ei massa siis om lubba jälle Herräl maja anda kellel Herrä issi tahhab.
Moisa wallitsusse polest om ülles anto neil Lokkotoaja perremehhil kelle majad ärrä om müüd, et neil lubba om 2 näddälid rahha tuwwa issi osta agga kui ei tuwwa rahha siis jäwä neide majad ärrä mudos Kristian Wössobergil.
